{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091158",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024303",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영주 부석사 소조 여래 좌상(榮州 浮石寺 塑造 如來 坐像)"
    },
    "text": "慶尚北道栄州市釜石面釜石寺にある高麗時代の仏像は1962年国宝に指定された。 この仏像は高さ2.78m、広背高さ3.8mと大きく、結家浮座の姿勢で座っている。 仏像は右手を膝の上に置いた降魔触知人の手印を取っており、螺髪の頭には大きな六戒がある。 顔は豊満で目つきが長く鼻先が鋭く唇が厚い商号を持っている。 丈夫な身体と結託のない姿勢は安定感と厳粛な感じを与える。 服の右肩の断片は胸とお腹を通り、平行な服のしわが細かく形成されている。 このような服のしわは両足にも表現されている。 この仏像は石窟庵本尊仏を母本とした国立中央博物館所蔵の河南下沙倉洞鉄造釈迦如来坐像と同じ系統の様式に従っている。 しかし、表情と服のしわから初期様式と後期様式が混合されている。 この仏像は降魔触知印をとっている。 旧殿では両手が破損し、朝鮮時代に補修されたという。 仏像の名称は阿弥陀仏と推定される。 仏像の後ろには木造広背があり、広背の中には緻密な唐草文と花火模様が刻まれている。 この仏像は統一新羅時代の仏像様式を受け継いできた高麗時代の作品で、仏像としての威厳と精巧な技法を示す優秀な例だ。 この仏像は最も大きく古い彫像で、重要な評価を受けている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像が国宝に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1962年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さと広背高さはそれぞれいくらですか？",
            "answer": "高さは2.78m、広背高さは3.8mです。"
        },
        {
            "question": "この仏像が座っている姿勢は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "結家浮座の姿勢で座っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像が取っている手印は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "右手を膝の上に置いた降魔触知人の手印を取っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭には何がありますか？",
            "answer": "螺髪の頭には大きな六戒があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "豊満で目つきが長く、鼻先が鋭く、唇が厚い商号を持っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服にはどのようなしわがありますか？",
            "answer": "服の右肩の断片は胸とお腹を通り、平行な服のしわが細かく形成されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の様式はどのような系統に従っていますか？",
            "answer": "石窟庵本尊仏を母本とした国立中央博物館所蔵の河南下沙倉洞鉄造釈迦如来坐像と同じ系統の様式に従っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の名称は何と推定されていますか？",
            "answer": "仏像の名称は阿弥陀仏と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の後ろに何がありますか？",
            "answer": "仏像の後ろには木造広背があり、広背の中には緻密な唐草文と花火模様が刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 380,
        "QA": 352
    }
}